# Последовательность шагов для получения umlt с помощью электронных таблиц и регулярных выражений.

1 Копируем содержимое в LibreCalc

2 Нумеруем строки

3 Убираем не нужные строки

4 Копируем из LibreCalc пронумерованные строки в kwrite

5 Убираем пробелы в конце строк

\s+(?=\n)

6 Убираем переходы на новую строку если строка не заканчивается точкой, чтобы получить сегменты (нужно сохранить номер строки начала нового сегмента)

с помощью рег. выражения

(?<=[^.])\n\d+\s+

7 Убираем лишние

- тэги

    "<[A-Za-z /]+>
    
    <[A-Za-z /]+>\n

    <[A-Za-z /]+>\.

- любые не буквенные(если нужно то и не цифровые) символы в конце строки, кроме запятой(и тире?)

[^A-Za-z,]


8 подготовить к копированию в LibreCalc

9 Скопировать в LibreCalc Step2

10 Добавить столбец с переводом от Google

11 Добавить столбец с переводом от Yandex

12 Добавить другие переводы, если они есть

13 Удалить точки в конце предложений

\.$

(? Транспонировать для редактирования переводов в лист Step4, а после редактирования транспонировать обратно для получения Step5 ?)

14 После окончания переводов сделать файл f.umlt по шаблонам в LibreCalc
